\documentclass[a4paper, twoside, 10pt]{report}
\usepackage{amssymb, amsbsy}
\usepackage{array, booktabs, longtable}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[x11names, table]{xcolor}
\usepackage{caption}
\DeclareCaptionFont{blue}{\color{LightSteelBlue3}}
\captionsetup[table]{labelformat=empty}
\pagenumbering{gobble}

\newcommand{\foo}{\color{LightSteelBlue3}\makebox[0pt]{\textbullet}\hskip-0.5pt\vrule width 1pt\hspace{\labelsep}}


\begin{document}

\renewcommand\arraystretch{1.4}\arrayrulecolor{LightSteelBlue3}
\captionsetup{singlelinecheck=false, font=blue, labelfont=sc, labelsep=quad}
\begin{longtable}{@{\,}r <{\hskip 2pt} !{\foo} >{\raggedright\arraybackslash}p{12cm}}
 \caption{Ablauf der Französischen Revolution} \\[-1.5ex]\toprule

\addlinespace[1.5ex]
	05.89 & Generalstände einberufen\\
	06.89 & Nationalversammlung\\
	06.89 & Ballhaus\\
	07.89 & Bastille\\
	07.89 & Bauernaufstände\\
	08.89 & Stände aufgehoben\\
	08.89 & Menschenrechte, Bürgerrechte verkündet\\
	& $\to$ konstitutionelle Monarchie wurde eingeführt\\
	06.91 & König flüchtet (daraus begründete Proteste wurden niedergeschlagen)\\
	08.91 & Verfassung der Nationalversammlung wird verkündet \\
	08.92 & Aufhebung der Monarchie, Gefangennahme des Königs\\
	& $\to$ nach dem Frankreich gegen Preußen, Österreich und GB einige Schlachten verlor und weiterhin Hunger und Ungleichbehandlung der Bauern bestand\\
	09.92 & Neuwahlen zum Nationalkonvent (allg. Wahlen)\\
	01.93 & Hinrichtung des Königs Ludwig XVI\\
	& es folgten Wehrpflicht, Wohlfahrtsausschuss $\to$ Terrorherrschaft\\
	07.94 & Robes Pières Stürzung\\
	1795 & Einrichtung des Direktorium\\
	1799 & Napoleon putschte sich an die Macht (Ende der Revolution)\\
	1804 & Napoleon wird Kaiser\\
\end{longtable}
\end{document} 

